{
    "1": {
        "question": "Каковы основные различия между анализом данных и горнодобывающей промышленностью?",
        "answer": "Анализ данных включает в себя процесс очистки, организации и использования данных для получения значимых идей. Горнодобывающая промышленность используется для поиска скрытых шаблонов в данных.\n\nРезультаты анализа данных намного более понятны для различных аудиторий, чем результаты горнодобывающей промышленности."
    },
    "2": {
        "question": "Что такое валидация данных?",
        "answer": "Валидация данных, как следует из названия, - это процесс, который включает в себя определение точности данных и качества источника. Существует много процессов валидации данных, но основные из них - это скрининг данных и верификация данных.\n\n* Скрининг данных: Использование различных моделей для обеспечения точности данных и отсутствия избыточности.\n* Верификация данных: Если есть избыточность, она оценивается на основе нескольких шагов, после чего принимается решение о наличии элемента данных."
    },
    "3": {
        "question": "Что такое анализ данных в краткой форме?",
        "answer": "Анализ данных - это структурированная процедура, которая включает работу с данными, выполняя такие действия, как введение, очистка, преобразование и оценка, чтобы предоставить идеи, которые могут быть использованы для увеличения доходов. \nДанные собираются из различных источников. Поскольку данные - это сырая сущность, их необходимо очистить и обработать, чтобы заполнить отсутствующие значения и удалить все, что выходит за рамки использования.\nПосле предварительной обработки данных их можно проанализировать с помощью моделей, которые используют данные для выполнения некоторого анализа.\nПоследний этап включает в себя отчетность и обеспечение того, чтобы вывод данных был преобразован в формат, который также может удовлетворить неспециалистов, наряду с аналитиками."
    },
    "4": {
        "question": "Как узнать, работает ли модель данных хорошо или нет?",
        "answer": "Этот вопрос субъективен, но для оценки точности модели данных можно использовать определенные простые оценочные показатели. Они следующие:\n\n* Хорошо спроектированная модель должна обеспечивать хорошую предсказуемость. Это соответствует способности легко прогнозировать будущие идеи при необходимости.\n* Сбалансированная модель легко адаптируется к любым изменениям в данных или конвейере, если это необходимо.\n* Модель должна иметь возможность справляться в случае необходимости с масштабированием данных в большом объеме.\n* Работа модели должна быть простой и ее легко понимать среди клиентов, чтобы помочь им извлечь необходимые результаты."
    },
    "5": {
        "question": "Объясните очистку данных кратко.",
        "answer": "Очистка данных также называется обработкой данных. Как следует из названия, это структурированный способ нахождения ошибочного контента в данных и безопасного его удаления, чтобы обеспечить, что данные имеют максимальное качество. Вот несколько способов очистки данных:\n\n* Полное удаление блока данных\n* Поиск способов заполнения черных данных без создания избыточности\n* Замена данных их средними или медианными значениями\n* Использование заполнителей для пустых мест"
    },
    "6": {
        "question": "С какими проблемами может столкнуться работающий аналитик данных?",
        "answer": "У аналитика данных может возникнуть множество проблем при работе с данными. Вот некоторые из них:\n\n* Точность модели в разработке будет низкой, если существует несколько записей одной и той же сущности и ошибки, касающиеся орфографии и неправильных данных.\n* Если источник данных, из которого происходит введение данных, не является проверенным, то данные могут потребовать многочисленной очистки и предварительной обработки перед началом анализа.\n* То же самое относится к извлечению данных из нескольких источников и их объединению для использования.\n* Анализ займет задний план, если полученные данные неполные или неточные."
    },
    "7": {
        "question": "Что такое профилирование данных?",
        "answer": "Профилирование данных - это методология, которая включает анализ всех сущностей, присутствующих в данных, на более глубоком уровне. Цель здесь - предоставить высокоточную информацию на основе данных и их атрибутов, таких как тип данных, частота встречаемости и другие."
    },
    "8": {
        "question": "Какие сценарии могут привести к повторному обучению модели?",
        "answer": "Данные никогда не являются статической сущностью. Если происходит расширение бизнеса, это может вызвать внезапные возможности, требующие изменения данных. Кроме того, оценка модели для проверки ее состояния может помочь аналитику определить, нужно ли повторно обучать модель или нет. \n\nТем не менее, общее правило состоит в том, чтобы убедиться, что модели повторно обучаются при изменении бизнес-протоколов и предложений."
    },
    "9": {
        "question": "Какие предпосылки нужны для того, чтобы стать аналитиком данных?",
        "answer": "Для начинающего аналитика данных требуется множество навыков. Вот некоторые из них:\n\n* Отличное владение языками программирования, такими как XML, JavaScript, и ETL-фреймворки\n* Уверенное владение базами данных, такими как SQL, MongoDB и другие\n* Умение эффективно собирать и анализировать данные\n* Знание проектирования баз данных и горнодобывающих технологий\n* Способность/опыт работы с большими объемами данных"
    },
    "10": {
        "question": "Какие основные инструменты используются для выполнения анализа данных?",
        "answer": "В области анализа данных существует широкий спектр инструментов. Вот некоторые из популярных:\n\n* Операторы поиска Google\n* RapidMiner\n* Tableau\n* KNIME\n* OpenRefine"
    },
    "11": {
        "question": "Что такое выбросы (outlier)?",
        "answer": "Выброс (outlier) - это значение в наборе данных, которое считается далеким от среднего значения характеристической особенности набора данных. Существуют два типа выбросов: одномерные (univariate) и многомерные (multivariate)."
    },
    "12": {
        "question": "Как можно решить проблемы, связанные с потоком данных из различных источников?",
        "answer": "Существует множество способов решения проблем многократного источника. Однако это в основном делается для решения проблем:\n\n* Определение наличия одинаковых записей и их объединение в одну запись\n* Переструктуризация схемы для обеспечения хорошей интеграции схемы"
    },
    "13": {
        "question": "Какие популярные инструменты используются в Big Data?",
        "answer": "Существует множество инструментов, используемых для работы с Big Data. Некоторые из самых популярных из них:\n* Hadoop\n* Spark\n* Scala\n* Hive\n* Flume\n* Mahout"
    },
    "14": {
        "question": "Для чего используется сводная таблица (Pivot table)?",
        "answer": "Сводные таблицы - одна из ключевых функций Excel. Они позволяют пользователю просматривать и кратко описывать весь объем больших наборов данных. Большинство операций со сводными таблицами включают операции перетаскивания, которые помогают быстро создавать отчеты."
    },
    "15": {
        "question": "Объясните метод импутации KNN (K-ближайших соседей) вкратце.",
        "answer": "Метод KNN (K-ближайших соседей) требует выбора нескольких ближайших соседей и метрики расстояния одновременно. Он может предсказывать как дискретные, так и непрерывные атрибуты набора данных.\n\nЗдесь используется функция расстояния для определения сходства двух или более атрибутов, что помогает в дальнейшем анализе."
    },
    "16": {
        "question": "Какие основные фреймворки Apache используются в среде распределенных вычислений?",
        "answer": "MapReduce и Hadoop считаются основными фреймворками Apache, когда требуется работа с большим набором данных в распределенной среде работы."
    },
    "17": {
        "question": "Что такое иерархическая кластеризация?",
        "answer": "Иерархическая кластеризация, или иерархический анализ кластеров, - это алгоритм, который группирует схожие объекты в общие группы, называемые кластерами. Цель состоит в создании набора кластеров, где каждый кластер отличается от другого и, индивидуально, содержит похожие сущности."
    },
    "18": {
        "question": "Какие шаги включены при работе над проектом анализа данных?",
        "answer": "При работе от начала и до конца над проектом анализа данных включается множество шагов. Некоторые из важных шагов перечислены ниже:\n\n* Постановка проблемы\n* Очистка/предварительная обработка данных\n* Исследование данных\n* Моделирование\n* Валидация данных\n* Реализация\n* Проверка"
    },
    "19": {
        "question": "Можете ли вы назвать некоторые статистические методологии, используемые аналитиками данных?",
        "answer": "Многие статистические методики очень полезны при выполнении анализа данных. Вот некоторые из важных:\n\n* Процесс Маркова\n* Кластерный анализ\n* Техники заполнения\n* Байесовские методологии\n* Ранговая статистика"
    },
    "20": {
        "question": "Что такое анализ временных рядов?",
        "answer": "Анализ временных рядов, или TSA, - это широко используемая статистическая техника при работе с анализом трендов и временными рядами в частности. Временные ряды предполагают наличие данных в определенные интервалы времени или за определенные периоды."
    },
    "21": {
        "question": "Где используется анализ временных рядов?",
        "answer": "Поскольку анализ временных рядов (TSA) имеет широкий спектр применения, его можно использовать в несколь"
    },
    "22": {
        "question": "Какие свойства имеют алгоритмы кластеризации?",
        "answer": "У любого алгоритма кластеризации, при его реализации, есть следующие свойства:\n\n* Плоский или иерархический\n* Итеративный\n* Дискретный"
    },
    "23": {
        "question": "Что такое коллаборативная фильтрация?",
        "answer": "Коллаборативная фильтрация - это алгоритм, используемый для создания систем рекомендаций, основанных в основном на поведенческих данных клиента или пользователя. \n\nНапример, при просмотре сайтов электронной коммерции присутствует раздел «Рекомендовано для вас». Это делается на основе истории просмотров, анализа предыдущих покупок и коллаборативной фильтрации."
    },
    "24": {
        "question": "Какие существуют типы тестирования гипотез сегодня?",
        "answer": "Существует множество типов тестирования гипотез. Некоторые из них следующие:\n\n* Анализ дисперсии (ANOVA): Здесь анализ проводится между средними значениями нескольких групп.\n\n* T-тест: Эта форма тестирования используется, когда стандартное отклонение неизвестно, а размер выборки относительно небольшой.\n\n* Хи-квадрат тест: Этот вид тестирования гипотез используется, когда требуется определить уровень связи между категориальными переменными в выборке."
    },
    "25": {
        "question": "Какие существуют методологии проверки данных в анализе данных?",
        "answer": "Существует множество методов проверки данных, используемых сегодня. Некоторые из них следующие:\n\n* Проверка на уровне поля: Проверка выполняется для каждого поля, чтобы убедиться, что данные, введенные пользователем, не содержат ошибок.\n* Проверка на уровне формы: Здесь проверка выполняется после того, как пользователь завершает работу с формой, но перед сохранением информации.\n* Проверка сохранения данных: Эта форма проверки выполняется при сохранении файла или записи в базе данных.\n* Проверка критериев поиска: Этот вид проверки используется для проверки, возвращаются ли действительные результаты, когда пользователь ищет что-то."
    },
    "26": {
        "question": "Что такое алгоритм K-средних?",
        "answer": "Алгоритм K-средних кластеризует данные в различные наборы на основе того, насколько близки точки данных друг к другу. Количество кластеров обозначается 'k' в алгоритме K-средних. Он стремится поддерживать хорошее разделение между каждым из кластеров.\n\nОднако, поскольку он работает в неразмеченном режиме, кластеры не будут иметь каких-либо меток для работы."
    },
    "27": {
        "question": "В чем разница между концепциями полноты и истинно-положительной ставки?",
        "answer": "Полнота и истинно-положительная ставка полностью идентичны. Вот формула для этого:\nПолнота = (Истинно-положительные)/(Истинно-положительные + Ложно-отрицательные)"
    },
    "28": {
        "question": "В каких идеальных ситуациях можно использовать t-тест или z-тест?",
        "answer": "Стандартной практикой является использование t-теста, когда размер выборки меньше 30, и z-теста, когда размер выборки превышает 30 в большинстве случаев."
    },
    "29": {
        "question": "Почему наивный байесовский метод называется 'наивным'?",
        "answer": "Наивный байесовский метод называется наивным, потому что он делает общее предположение о том, что все присутствующие данные недвусмысленно важны и независимы друг от друга. Это неправда и не будет работать в реальном мире."
    },
    "30": {
        "question": "Какова простая разница между стандартизированными и нестандартизированными коэффициентами?",
        "answer": "В случае стандартизированных коэффициентов они интерпретируются на основе значений стандартного отклонения. Нестандартизированный коэффициент измеряется на основе фактического значения, присутствующего в наборе данных."
    },
    "31": {
        "question": "Как определяются выбросы?",
        "answer": "Для обнаружения выбросов можно использовать несколько методик, но два наиболее распространенных метода следующие:\n* Метод стандартного отклонения: Здесь значение считается выбросом, если оно ниже или выше трех стандартных отклонений от среднего значения.\n* Метод ящика с усами: Здесь значение считается выбросом, если оно меньше или больше, чем 1,5 раза интерквартильный размах (IQR)"
    },
    "32": {
        "question": "Почему KNN предпочтителен при определении отсутствующих чисел в данных?",
        "answer": "Метод ближайших соседей (KNN) предпочтителен здесь из-за того факта, что KNN легко может аппроксимировать значение, которое необходимо определить, на основе ближайших к нему значений."
    },
    "33": {
        "question": "Как можно обработать подозрительные или отсутствующие данные в наборе данных во время анализа?",
        "answer": "Если в данных есть какие-либо расхождения, пользователь может воспользоваться любым из следующих методов:\n\n* Создание отчета о проверке с деталями о данных, находящихся в обсуждении\n* Передача этой информации опытному аналитику данных для рассмотрения и принятия решения\n* Замена недопустимых данных соответствующими допустимыми и актуальными данными\n* Использование нескольких стратегий вместе для поиска пропущенных значений и использование при необходимости аппроксимации"
    },
    "34": {
        "question": "В чем разница между анализом главных компонент (PCA) и факторным анализом (FA)?",
        "answer": "Среди множества различий основное различие между PCA и FA заключается в том, что факторный анализ используется для определения и работы с дисперсией между переменными, в то время как PCA нацелен на объяснение ковариации между существующими компонентами или переменными. \n\nСледующим шагом в этом списке лучших вопросов и ответов на собеседование с аналитиком данных давайте рассмотрим некоторые из лучших вопросов из разряда продвинутых."
    },
    "35": {
        "question": "Какова польза от использования системы контроля версий?",
        "answer": "Существует множество преимуществ использования системы контроля версий, как показано ниже:\n\n* Обеспечивает простой способ сравнения файлов, выявления различий и их слияния при наличии изменений.\n* Создает простой способ отслеживания жизненного цикла сборки приложения, включая каждый этап, такой как разработка, производство, тестирование и т. д.\n* Способствует созданию совместной рабочей культуры\n* Гарантирует, что каждая версия и вариант кода хранятся в безопасности"
    },
    "36": {
        "question": "Каковы будущие тенденции в анализе данных?",
        "answer": "С этим вопросом интервьюер пытается оценить ваше понимание предмета и вашу экспертность в области. Обязательно укажите действительные факты и их соответствующую проверку из источников, чтобы усилить вашу кандидатуру. Кроме того, постарайтесь объяснить, как искусственный интеллект оказывает огромное влияние на анализ данных и его потенциал в этой области."
    },
    "37": {
        "question": "Почему вы подали заявку на роль аналитика данных в нашей компании?",
        "answer": "Здесь интервьюер пытается понять, насколько хорошо вы можете их убедить в своих навыках в данной области, а также необходимости анализа данных в фирме, в которую вы подали заявку. Всегда полезно знать подробности описания должности, а также вознаграждение и детали компании."
    },
    "38": {
        "question": "Можете ли вы оценить свой уровень владения анализом данных по шкале от 1 до 10?",
        "answer": "С этим вопросом интервьюер пытается понять ваше понимание предмета, вашу уверенность и вашу спонтанность. Самое важное здесь - отвечать честно, основываясь на своих способностях."
    },
    "39": {
        "question": "Помогла ли ваша степень бакалавра с анализом данных?",
        "answer": "Этот вопрос относится к последней программе, которую вы завершили в колледже. Расскажите о полученной степени, как она была полезна, и как вы планируете полностью использовать ее в будущем после того, как будете приняты в компанию."
    },
    "40": {
        "question": "Каковы ваши планы после принятия роли аналитика данных?",
        "answer": "Отвечая на этот вопрос, убедитесь, что ваше объяснение краткое о том, как вы бы разработали план, который работает с текущей структурой компании, и как бы вы его реализовали, обеспечивая его работоспособность с помощью тестирования проверки производительности. Подчеркните, как это можно улучшить в будущем с дальнейшими итерациями."
    },
    "41": {
        "question": "Каковы недостатки аналитики данных?",
        "answer": "По сравнению с множеством преимуществ, у аналитики данных есть несколько недостатков. Некоторые из них перечислены ниже:\n\n* Аналитика данных может привести к нарушению конфиденциальности клиентов и информации, такой как транзакции, покупки и подписки.\n\n* Некоторые инструменты сложны и требуют предварительного обучения.\n\n* Требуется много навыков и экспертизы, чтобы каждый раз выбирать правильный аналитический инструмент."
    },
    "42": {
        "question": "Какие навыки должен обладать успешный аналитик данных?",
        "answer": "Этот вопрос требует описания и очень зависит от того, насколько аналитичны ваши мыслительные способности. Существует множество инструментов, владение которыми должен иметь аналитик данных. Языки программирования, такие как Python, R и SAS, вероятность, статистика, регрессия, корреляция и другие - основные навыки, которыми должен обладать аналитик данных."
    },
    "43": {
        "question": "Что, по вашему мнению, делает вас подходящим для роли аналитика данных?",
        "answer": "С помощью этого вопроса интервьюер пытается оценить ваше понимание описания работы и то, откуда идет ваше знание анализа данных. Убедитесь, что ваш ответ будет кратким, но подробным, объяснив ваши интересы, цели и видение и то, как они соответствуют структуре компании."
    },
    "44": {
        "question": "Расскажите о вашей предыдущей работе по анализу данных.",
        "answer": "Этот вопрос очень часто задается на собеседовании по анализу данных. Интервьюер будет оценивать вас по ясности вашей коммуникации, конкретным выводам из вашего опыта работы, вашим способностям к дебатам, если вас спросят по темам, и вашей осмотрительности в аналитических навыках."
    },
    "45": {
        "question": "Как бы вы оценили количество посетителей Тадж-Махала в ноябре 2019 года?",
        "answer": "Это классический поведенческий вопрос. Это проверка вашего мыслительного процесса без использования компьютеров или каких-либо наборов данных. Вы можете начать ваш ответ с использования следующего шаблона:\n\n«Сначала я собрал бы некоторые данные. Я бы узнал о населении Агры, где находится Тадж-Махал. Затем я бы узнал количество туристов, посетивших место в 2019 году. Затем я бы оценил среднюю продолжительность их пребывания, что можно было бы дополнительно проанализировать, учитывая такие факторы, как возраст, пол, доход и количество дней отпуска и праздничных дней в Индии. Я бы проанализировал любые доступные данные из местных туристических офисов»."
    },
    "46": {
        "question": "Есть ли у вас опыт работы в той же отрасли, что и наша?",
        "answer": "Это очень простой вопрос. Цель его - оценить, обладаете ли вы специфическими навыками отрасли, необходимыми для текущей роли. Даже если у вас нет всех навыков, убедитесь, что подробно объясните, как вы все же можете использовать полученные ранее навыки в прошлом в пользу компании."
    },
    "47": {
        "question": "Вы получали какие-либо сертификаты, чтобы улучшить свои возможности в качестве аспиранта на роль аналитика данных?",
        "answer": "Как всегда, интервьюеры ищут кандидатов, которые серьезно относятся к расширению своих карьерных возможностей с помощью дополнительных инструментов, таких как сертификаты. Сертификаты являются сильным доказательством того, что вы приложили все усилия для изучения новых навыков, освоили их и использовали их наилучшим образом. Укажите сертификаты, если у вас есть, и кратко расскажите о них, объяснив, что вы изучили из программы и насколько она вам помогла до сих пор."
    },
    "48": {
        "question": "Какие инструменты вы предпочитаете использовать на разных этапах анализа данных?",
        "answer": "Это вопрос, чтобы проверить, какие инструменты вы считаете полезными для соответствующих задач. Расскажите о том, насколько вы удобны с инструментами, которые вы упомянете, и о их популярности на рынке сегодня."
    },
    "49": {
        "question": "Какой этап проекта по анализу данных вам нравится больше всего?",
        "answer": "Нормально иметь предпочтения к определенным инструментам и задачам. Однако, выполняя анализ данных, от вас всегда ожидается работа со всем жизненным циклом аналитики, поэтому убедитесь, что не высказываете негативного мнения об инструментах или этапах процесса анализа данных.\n\nНаконец, в этих интервью для блога аналитика данных мы должны понимать, как осторожно подходить к этому вопросу и отвечать на него наилучшим образом."
    },
    "50": {
        "question": "На сколько хорошо вы можете объяснить технический контент неспециалистам в области анализа данных?",
        "answer": "Это еще один классический вопрос, задаваемый на большинстве интервью по анализу данных. Здесь вам следует говорить о ваших коммуникационных навыках в терминах передачи технического контента, вашем уровне терпения и способности разбивать контент на более мелкие части, чтобы помочь аудитории лучше его понять.\n\nВсегда полезно показать интервьюеру, что вы очень способны эффективно работать с людьми различных профессиональных областей, которые могут быть как техническими, так и нетехническими. "
    }
}